珠穆朗瑪峰上的路標------登山者屍體

珠穆朗瑪峰，是世界上最高的山峰，最大的“露天墳場”。
這裡有超過200具登山者屍體。他們中，不少暴於路邊，成為這個世界上最令人驚懼的“路標”。
在成為“路標”前，他們，也曾如你我。
幾十年高山探索，近300人殞命珠峰。沒人知道珠峰到底收納了多少屍體，他們或深陷冰縫之中，或永埋積雪之下，難尋踪跡……

但也有些，定格在了遇難之地，赫然在目，成為珠峰攀登途中的“路標”。
這些生命鑄成的“路標”，大多散佈在海拔8000+的“死亡地帶”。
死亡區

在海拔八千米以上的地區，又稱為死亡區，在這個高度以上的地點，大氣壓力只有平地的三分之一，人們能利用的氧氣也相當於只有在平地的三分之一。人類在這個高度活動，即使靜止不動，也多半需要氧氣才能存活，只有最頂尖的登山家，才有辦法在這個高度，不靠額外的氧氣，能存活，甚至還能爬山。

綠靴子

綠靴子為一具未識別的珠穆朗瑪峰登山者遺體，並成為珠穆朗瑪峰東北嶺登山路線上的顯著地標。雖然這名登山客的身份尚未得到官方確認，但據信其身份可能為1996年死於珠穆朗瑪峰的印度登山者Tsewang Paljor。 「綠靴子」名稱源自於死者所穿的綠色登山靴。所有從北側攀登的遠徵隊，皆能夠看見這具遺體，蜷曲於海拔8,500米的石灰岩山洞中。

David Sharp

著名的珠峰「路標」其中有一個「路標」，堪稱珠峰上最具爭議的遺體，他便是被稱為「休息者」的英國人大衛夏普（David Sharp），大衛的遺體就在「綠靴子」不遠處。

2006年5月14日深夜，大衛開始登頂珠峰，他錯估了自己的體力，當他爬到海拔8500米處時，便開始體力不支，而此處恰好是「綠靴子」遇難處，大衛只能停下坐在「綠靴子」旁邊休息。深夜的珠峰氣溫驟降，很快大衛的身體有些僵硬，他不知道，他本是想坐下休息，但這一坐就再也起不來。

大衛努力想讓自己爬起來，但卻無能為力，身體逐漸僵硬，由於沒有帶足備用氧氣，他只能呆坐在原地，緩慢呼吸著，看起來像是爬山爬累了在此休息。可惜的是攀登過珠峰的都知道，以大衛的情況，即便之後40多登山者經過，嘗試過不同方法，也救不了他，因為他完全喪失了行走能力，在珠峰上想要把一個一百多磅的人抬下山，是完全不可能的。

Sleeping Beauty睡美人

1998年5月23日，美國第一位無氧登頂的女登山者Francys Arsentiev在沿北坡登頂後的下撤途中，與丈夫Sergei及其他隊友走散了。
第二天一早，當烏茲別克斯坦登山者Woodall和O’Dowd發現她時，她還活著，但已經在極寒中暴露太久，以至於差點被誤以為是一具屍體。意識飄零的Francys喃喃自語：

“Don’t leave me”

兩位登山者放棄登頂，在零下30度的低溫中，陪了她近一個小時，終因氧氣耗盡，不得不先行下山。此時的Francys已經沒有救活的希望，而她一直惦念的人，也沒能陪在身邊。
出事那天，當精疲力竭的Sergei終於到達營地時，卻發現走散的妻子Francys並沒有回來……儘管已經疲乏至極，護妻心切的Sergei還是轉身折回山上，去營救妻子。

當天晚上，夫妻兩人都沒有回來。

Francys最終孤獨地死在了路邊，Sergei也終因墜落而亡，兩人相互惦念，同時葬身珠峰，卻遙處各地，兩不相望。

Donald Cash

一位征服了七個峰（每個洲最高的山脈）的美國人在登頂之後不久在珠穆朗瑪峰死亡。

攀導公司Pioneer Adventure在其後寫道，到達山頂後不久，現年55歲的猶他州居民唐納德·林恩·卡什（Donald Lynn Cash）因高原病暈倒不治。

圖片所見，人山人海的隊伍中，沒有任何人能夠把他屍體搬出來。
------------------------------------------------------------------------------------------------------
唔理解人類點解會咁喜歡去, 人體設計上黎講係唔應該係咁高同寒冷既地方生存到。
但我對依班人有無比既尊敬。
最後都要讚下又有拍片又成功登頂既香港人。

美國第一位無氧登頂的女登山者Francys Arsentiev在沿北坡登頂後的下撤途中，與丈夫Sergei及其他隊友走散了。

無氧登頂係指登其他山？

講緊痴線到連氧氣筒都唔帶上去嘅人

九成半嘅人都要用氧氣筒先至可以喺death zone正常呼吸到
但係嗰度有啲當地人，可能土生土長嘅關係可以唔使點帶氧氣筒就上去。但當然安全要緊佢哋都係會帶。

無氧登山依家只係一啲想挑戰極限嘅人先至會去做

鍾建民都挑咗三次先成功登頂又係時候重溫孤高之人

真係有人成功咩
我睇親都帶氧

fail咗4次 第5次先成功

仲以為閉氣登頂

睇紀錄片睇左幾日
登到頂真係好犀利
聽人講佢哋上到去果陣
每一步都諗「我好想閉上雙眼瞓覺」
但又知道一瞓就醒唔番

其實佢地既屍體會唔會腐化得好慢
經過會唔會好重屍味

又loop
都登到爛 變有錢佬曬命運動

凍過南極
一早變乾屍

咁凍腐咩9

上邊夠凍天然雪房

應該完全冇味
完全冇解凍既機會

George Mallory

依個人係1924年死的，條屍係1999年比登山記錄隊發現

兩個英國人組成左一個攀山隊差唔多100年前就出發。兩個都死晒

登頂都冇乜意識

好撚恐怖
佩服所有登到頂嘅人

有閱讀障礙？

係咪有d當地土著唔怕高原會幫手救人

其實呢啲《路標》好癲

一方面又想佢地入土為安
但係留喺山上又可以驚醒世人

好矛盾

有太空探險之後，又會有幾多人為左挑戰自己
永遠係真空既情況飄浮

問題挑戰成功者wo
樓主講過半成人都係當地人 要帶少少氧

但又好多人登頂後就死左
一來體力
二來落山仲危險過上山

其實除咗 《向上》 之外
仲有人類挑戰《向下》

有一班專家 徒水潛水

係但係佢哋唔係成日都救到

佢哋有句說話就係「救一個人會害死十個人」

如果你死係death zone入面，你屋企人連條屍都唔會見到

當地啲土著係收錢幫你拎裝備一同上山
係佢地唯一收入
所以好撚勁
佢地會判斷到救定唔救
事前都君子協定左
無得救就掉低你

亦都有幾個白人唔知點解可以冇氧登山
有個俄佬好撚癲

1996年暴風雪佢係無氧情況下登左山，仲要唔排隊自己一個人落咗山先，之後發生大意外，死咗幾個傷左幾個，直至有一兩個人幸運地見到佢，佢介就決定一個人又係無氧既情況之下上左去救咗幾個人。

因為係人類
records are to be broken

係
世界紀錄係一生人入面登左25次頂既土著
Sherpa好撚癲

睇到好佩服

神話故事？

啫係無得瞓？

因為依單野
令我相信進化論
雖然離題
但生物長時間會因環境而改變同進化
最有力實證

1996年大風雪死左十幾個依單野
都比人拍左做電影
電影入面仲似神話

俄佬是無敵的
佢去到最後仲要一啲傷都冇，頌左個獎比佢，但幾年後爬第二個山果陣雪崩，依家條屍都未搵到。

人類對海底既認識仲少過太空

血繼限界

高質post

又諗起套電影 好想去一次

只可以係campus 瞓

其實依句野肯定錯

你唔係想係8000以上瞓一晚掛

《》唔係咁用

佢地個思想同意志我地常人理解唔到
正常比你見過鬼都怕黑
但佢依類人係不停咁挑戰
真係挑戰到死先肯停
真正有限人生無限精彩

無左個頭？

啲衫爛晒 個人啲皮都仲未爛

適者生存

其實k2雖然矮啲不過仲危險

試下上utube search下有好多片
值得睇下

可以，不過唔會醒

正常係冇㗎，一日內完成既事
一出意外/走失/就GG
朝頭早五點幾開始登山
去到大概1:00嘅時候無論你去到邊都要開始調返轉

Turn around time係1點
唔理你做緊啲咩都同我即刻掉頭走

1996年死咁多人就係因為導遊Rob Hall（就係果陣死左）貪心想賺錢，登山中間出晒問題delay晒，佢都唔理，結果下午4點幾先登頂。

海底小過陸地就真

入土為安咪又係燒到變灰然後扔去堆填區
對挑戰者嚟講 喺上面仲可能合符佢哋意願

地球咁細
潛入地核遲早既事
連登仔都成日做啦
但太空連火星都未登陸到 唔好再講遠啲既水星果啲
太空比人包裝到太簡單

其實要進行咩訓練同有咩課程

我睇幅圖睇左好耐都睇唔到個頭喺邊
有啲人話係尊重佢所以攞啲石仔掩着左

點爆左冰抗性

愈睇愈不安，如果現場見到呢d死屍唔知會點

而登山明明係十級危險嘅活動，但係隻game rise of the tomb raider入面，蘿拉可以淨係渣住2支登山斧就一條友爬過座雪山

同埋太空個尺度係俾任何人相像中都仲大

好似話過合埋眼幾秒已經足以令你個腦停（因為低氧同凍）而且上面個環境其實比我地想像中仲惡劣，五感全失，體能消耗大，每一步等於平時行百步，好多人想休息幾分鐘，咁樣就會無左條命

但聽過落山出事既人仲多，有d返到安全區，一入屋就瓜左

只有太空是但一個星球有海
句野已經唔成立

RIP

25次講到好似我地出旺角咁

個老婆係山到等死
做老公選擇唔上去救真係會痛一世

如果太空真係是但一個星球有海，咁即係好大機會有生物到時仲大把嘢研究

上到去咁高基本上唔會訓 只會休息
因為係上面訓教係好危險
盡快登完走人 好過你拖長黎登
拖長一日就幾何級數既危險上升
所以一定係plan晒幾多日行
咩天氣 每日行幾日

好多人去到最後個幾百米都頂唔順要放棄登頂

你拎遊戲角色比 你都算智力高

CLS
你試吓唔用腳就咁用手力去爬梯爬上去
正常人20米都唔會爬到

真，每年大把人想挑戰，成功既真係兩手都數晒

孤高之人(漫畫)真係好好睇

土葬同火葬有分別

我都唔認同 地球既海洋比宇宙更神秘
一個唔識膨脹既野點會比一個不斷地膨脹既野更神秘

睇過d資料d氣體星球
地表都係液態 某程度都係海來

有啲野係天生
可以睇漫畫 孤高之人

邊套

睇你點界定海，如果佢係凍到液態氮咁嘅形式存在我都唔知佢算唔算海

邊到有得睇？

係 只不過係未知液態既成份係咩野 所以都有排去研究

人地都當華人既思想理解唔到
淨係識得留係conform zone 繁殖

而且氧氣少 冇細菌

孤高之人

有冇人留意攀岩之前睇
alex honnold 套free solo真係睇到呆咗

睇下 free solo 呢套戲
真係癲到癡線

其實真係好危險

但我地永遠理解唔到登山者對登山既喜愛

冇錯佢仲要完全唔驚

屌乜rob hall係因為貪錢先搞到咁架
我仲以為因為暴風雪 好撚sad咁
屌你貪錢害死咁多人

台灣無知鍵盤戰士

當然啦
正如我哋都理解唔到點解巴膠咁愛巴士但同時又做7野

可以咁講
人類到過外太空，但未到過海底(海溝，below 11000m)

個人一唔郁 啲血就

雪巴人

過多幾百年
未來有解凍技術嘅話咪可以救返呢啲人

好似聽聞勁多呢啲屍體

上YouTube打堆死左既人名，睇晒所有45分鐘以上嘅片段
睇下睇下就睇左幾日，一開始好想去，依家反而覺得去咗會對唔住屋企人

向上望都仲有望遠鏡
向下嘅觀察手段近乎無

Jeffrey Archer 既Paths of Glory

呢個其實仲堅
睇完之後我試吓用手指黎做引體上升，一下都做唔到

飛機飛唔飛到上去？

because it's there

直昇機未必得 好似話唔夠空氣

見到自己老婆條屍嗰套咩名？

好似登山者有個不成文協定
去到高過某個高度各人照顧自己，唔會救任何人
因為花費任何時間(哪怕5分鐘)、資源救人等於自殺
所以如果同伴出事好可能只能夠睇住佢死

講真我都會上

佢間公司新開

嗰一刻佢自己都已經當登過4次頂充滿晒信心
掉頭時間係13:00，其實佢哋一開始已經好清楚，但同一日、隔離隊既Scott Fisher喺同一時間帶緊第2隊遊客登頂，而且又係佢嘅競爭對手，所以唔輸得。

暴風雪嘅時間係黃昏，如果佢哋跟返住掉頭時間去掉頭走，根本就唔會有意外。

空氣太稀薄 好難飛
同埋好大風
隨時撞山

Yes

真係覺得好脆弱

Because it’s there
流傳到而家嘅一句說話

不過係咪話之前地震完有啲路封咗

屌, 形容得好貼切

重點係點運個人(屍)落去

唔會幫佢入土啦
無人可以係上面缺住氧咁幫佢挖窿
機械都上唔到去
再講，無咗路標會死更多人

起身變左美國隊長

美國隊長

好難腐化，但會風化。日夜溫差會令屍體冷縮熱漲，長期（至少幾十年）落去，屍體會破碎。

真 路標係用黎警醒世人

好彩唔係香港人
如果唔係死左都要比連登仔屌不自量力又累人要救你又盛

將來有robot 就可以帶佢哋返嚟

好似Sherpa 遺傳另一種已絕種既人種既基因
可以carry double 氧 所以咁勁

召喚連登仔song bill巴打

一睇嗰下

樓主

係時候要做基因改造拎佢哋dna插係後世人種

係
有研究指出海拔愈高，佢地血液帶氧量就愈高
天生就係爬山皇

唔知點解一邊睇呢個po一邊起雞皮，覺得上過去嘅人或者葬身係上邊嘅人，挑戰咗自己，活出咗一個好撚精彩嘅人生。

因為身體為適應空氣稀薄的高原，增加荷爾蒙紅細胞生成素 (erythropoietin) 分泌從而暫時製造更多血紅蛋白 (hemoglobin) ，讓血液可以攜帶更多氧氣給全身組織。不過新增的細胞同時會令血液更濃厚，增加心臟負擔。

然而，雪巴人體內無比低地生活的人增加血紅蛋白。這是因為他們與西藏人一樣 [1] ，有來自史前人類丹尼索瓦人 (Denisovans) 的 EPAS1 基因，這種基因能讓他們極有效地運用氧氣。 EPAS1 其實也會出現於低地居住的人身上，只是機會較細。

最新的劍橋研究 [2] ，採集 15 個雪巴人以及 10 個低地生活的登山者在登珠峰前、中途及登山後的血液與肌肉樣本，並分析當中成份。團隊發現，雪巴人在低地的代謝與普通人相似，只有在高地時才出現分別：雪巴人肌肉中的線粒體使用氧氣轉換成能量的能力，比普通人高，在高地氧氣稀薄時更有效地使用氧氣，製造更多能量。

好似話efficient啲 極地下對個心冇咁大負荷

Same
死/唔死都好
叫左一世人入面at least有壯舉
但係值得嗎
你屋企人同朋友都知你條屍係到
但乜都做唔到

冇佢哋幫手
可能得番10份1人可以成功登頂

睇啲片佢哋幫手揹咗大部分裝備同探路紮營

正常 rbc 受刺激會令生產量多左
長跑撚都係咁樣目的去高地訓練

屌夏天最撚熱果日上咪得囉，咁撚易

唔可以落平地

淨係識得留係conform zone 繁殖

依個符合天性同人性
係俄佬唔同姐2020俄佬平均壽命重係得66

你岩 再check翻呢個解釋更準確

之前台灣有單新聞係台藉登山者被指見死不救比台灣人屌

好多建盤俠冇常識

挑戰自己生命極限嘅人真係好撚癲呢班人同埋d Free solo攀山人全部都用自己生命去搏

咁講 句嘢重點係人類嘅認識 太空係大n倍 但人鍾意研究舉頭望到嘅星空 多過望唔到嘅海底
不過事實係咪認識宇宙嘅嘢多過海洋就唔知

詳情可以睇漫畫 孤高之人

運動類別漫畫神作, 個人認為深度比slam dunk 有過之而無不及, 畫功更可比井上

我第一次知道登山者屍體呢回事
係睇呢套漫畫 (第5.5話同第6話）
好短，一兩分鐘睇完
可以睇吓

camp 4 係唔係長期有人駐守

其實我睇完都唔明講咩

我想集中多啲講攀山知識

佢又講到好哲學咁

一睇有下以為有本書叫路標

R.I.P

人類已探知既海洋好似5-10% 大約咁上下
宇宙既話0.1%都唔知有未

睇過啲文 話你上得山就預左隨時要比條命個山

香港啲道德撚都係差唔多
2017年有位中學老師曾燕紅同樣分享過眼見有人頻死，然後班家長道德撚批鬥點解見死不救
任何一樣極限挑戰係香港人角度都會視為食飽飯冇野做，總之會有位批鬥你

見到sherpa⋯⋯⋯即係無事了

不過講死亡率K2先恐怖 25%

但sherpa唔係sherpa係神

post上面有條屍凍左成百年都無事，要條屍冰到破碎最少要負成200幾度，峰頂無可能
有5千年冰屍仲係完整係山到
體內水份會蒸發（結左冰都會極慢咁蒸發），最尾會變左腊肉，到最最尾會經風雪一d一d咁磨走，過程可能要幾十萬年到幾百萬年或者更耐先會成條消失

到底佢哋當年有冇成功登頂係一個永遠嘅謎
好鐘意睇登山嘅故事，旁人好難理解佢哋對登頂嘅自我挑戰同信念

香港仲凍啦

以前啲衫冇咁多chemical 所以易腐啲

其實近9成攀登珠峰嘅登山活動都係商業攀登
即係你俾錢就會有嚮導同porter帶你上去。
8000m嘅商業登山活動係會製造好多垃圾，好多垃圾都唔會拎返落嚟，我見識過一次之後就決定永遠唔再參加商業攀活動。

保全得耐過普通人嘅土葬火葬

之前有人大掃除都執咗好多垃圾

死亡率係K2最高
珠峰只係最高

依d時候重講環保 又幾得意
環保撚幾時上去收屍

佢地果陣帶左部Kodak相機上去
可惜搵唔到部相機，雖然條屍既地方係落山既地方，但都唔肯定佢係咪登左山先落黎
搵到相機既話，起碼都可以知道佢地係咪「世界上第一team登頂既人」

*保存

有睇過discovery因為有雪巴人專做呢個行業, 登山比幾十年前比已經易好多
包括各種工具進步, 同埋請雪巴人就好似請個工人咁, D勁重勁BULKY GEAR都幫你揹哂上去
難度大幅下降令到好多冇料到o既人都照去挑戰
所以都出左一班HARDCORE友, 認為無氧登頂/唔請雪巴人賣命先係正確做法

Netfilx有冇紀錄片講登山

係演化

我都想知 LM

所以睇片
好天個陣咪多人到要排隊登頂

其實上youtube search已經好多

超人可以飛上太空啦

好癲，如果爬到中途想放棄都唔知可以點做佢對手掌已經train到勁大勁粗

係呀
有堆鬼佬都熱愛唔用雪巴咁登頂

不過關於雪巴人既待遇就真係兩面睇
精英/有經驗既雪巴人，兩個月可以搵5000 USD
但佢地國家平均每年工資都只係得540 USD

「因為窮呀，屌你個Hi」

高質postLM

唔係最高先最危險既

你覺得係天性人性嘅野人地可以覺得你似隻豬多過似人嘅啫

利申：comfort zone

可能人類滅亡左堆屍體仲未消失曬
到時下一種“人”可以上山慢慢研究上一代人類
然後按照骨架嚟推測，唔知人類賓周、春袋、閪、眉毛、乳頭、喉核嘅樣，唔知模擬咩樣出嚟呢？
或者我地研究恐龍呢啲古生物都係咁研究

有睇過D相真係好似依家香港大東山果堆排隊影相checkin

其實珠峰唔係你想像中咁難，好多訓左係到既都係冇好好做足準備或訓練，你諗下比得50萬爬山嘅人會係咩人？

上面啲屍體無人清㗎？
拎佢對綠鞋上網拍賣估下會唔會有人高價要

人同豬都差好遠既 誇9張

你都係走先
唔尊重山，山唔會保護你

我都覺得佢中2病 智商低過隻動物
雙向既姐 佢覺得我 我覺得佢

係
依家變撚左商業活動
個個有錢佬郁想去打卡
以為好容易

咁要搵到埋Irvine 條屍好似話相機跟佢身上

都係抵死的，唔抵可憐

咁比較唔公平
你都可以話人類去過海，只係未去過海底
正如人類雖然去過太空，但距離用宇宙尺度比既話短到可以忽略

潛水又係好危險, 同登山唔同既係, 潛水潛既地方深到由盤古初開都未有人去過, 個種未知感好正

Fixed rope根本係清唔到
好老實講上面其實仲有好多

喪彪 係唔係返咗香港

條路線佢行過好多次 make sure每一個落手落腳位都精準，最後就係等個一刻出現
佢試過一次，爬左一陣突然覺得唔係今日就放棄

最尾睇佢開始爬個時，明明知佢最後成功，睇都睇到勁緊張

多返呢d高質post光復連登

未搵到
我都好想知
到底係受咗啲咩刺激100年前咁嘅裝備都咁大膽上去
死係死左，但無限尊敬

所以上邊死既人都係因為唔尊重山？

其實安全起見 拎備用但唔用咪得 個氧氣罐做少少記號 就唔怕作假啦

溫度唔係致命傷
夏天既時候都有-10幾度，依幾日近近地首爾都差不多-20度，唔通D韓國人出街既都死哂?
而係低含氧量又要爬山極消耗體力

爬山講環保有咩問題
而家嘅爬山係可以做到一件垃圾就不留
就好似Denali咁，佢規定你連自己嘅排泄物都要攞返落嚟。 BTW Denali係難爬過珠峰。

仲有而家既頂級運動員係用Alpinism 既方法爬山。佢哋唔使嚮導，唔使porter。呢種方法係製造少咗好多垃圾。

100年前點知唔夠裝?來得兄弟哥倫布嗰啲都係小裝挑戰

咁佢哋其實一定有隊友
齊晒裝一齊上

一有事就會用

所以14年死左16個雪巴人，就係因為要修路，令啲登山客更加容易爬到上去。

你話普通行山就話姐
依家講緊登𡶶高死亡性既活動
重係到講商業化講環保
依d叫不設實際
正正就係環保撚成日會有既問題

天作孽 猶可違
自作孽 不可活

RIP
本想賺大錢，一隊16人齊齊整整修路修左咁多年都冇事，點知

真心依啲高質post 好耐無見過

係呀，不過我下個月就走，去挪威做野

吹大左啦，2隻手數得曬

人貴自知
好過去到後悔

依啲都係training訓練返黎
正常職業攀石人都做到手指尾既引體

Natural selection

睇圖都覺得透唔到氣
好佩服

唔會醒係因為瞓左會凍死定點？
成日聽人講係雪地瞓左醒唔返，其實唔太明

咁樣落山好撚恐怖姐 咁窄條路

恐龍！正！

人類智慧戰勝大自然的一小場勝仗

咁你可以去拎

想知咩人

連登仔左腳踩右腳慢慢降落

極地低氧 好易暈
一暈有睡意咪係極地長眠

有咩問題？我確實係做到，事實上亦都做到。
我自己爬山垃圾一件不留帶返落嚟。
但係俾錢嘅人就永遠唔想自己carry垃圾

低溫失去意識

Respect

呢啲真係好睇天

好多人幾次都撞正天氣差

有啲人就勁好天

之前睇過啲人屌愈多人登頂愈危險

Mariana Trench最深都係~11000m 冇得再落架喇喎
人類落過幾次啦

好似話之前上山名額
放寬咗多咗好多人上山

睇埋下一集

玩命

有錢人，yuppies
醫生律師生意佬
好多都唔識爬山 去到先學

希望你比車撞死之後條屍比人放係路隔離
用黎警醒世人

血液凝固

你做到？ 我地講緊登珠峰wo？
就算你做到都係好彩炸
切爾諾貝爾個幾個入去關水掣既工人 今日都未死
佢叫你入去核幅射區住啦 佢咁多年都冇事
你又信佢呀？

但係佢哋高學歷喎

占士金馬倫都落過同埋好似幾十年前已經有人落過

不過去個個到人數少過去外太空就真

上唔去學歷點幫到你

爬珠峰講緊個人都唔知落唔落得到山 仲講帶垃圾

條女幾正
同佢喺camp1做愛唔知咩感覺

咁你應該去圖書館睇相關既書

啲雪嚟咖咋，有負重限制

100年前都已經上阿爾卑斯山整䌫車
不過珠峰8000米真係難 當年飛機都飛唔到呢個高度

因為認知不足，就好似我宜家睇緊呢篇文，都係想象唔到實際情況

想問環保撚點解唔帶埋樓主講既路標走

已封鎖會員 - 港毒之父

你起下我底先啦
Denali speed ascent
Ama Dablam solo
Alps 30座4000

我全部都帶得走垃圾玩leave no trace
係做到，只係班人唔想做

成日都唔明
條所謂ge路其實係啲山尖到行咁都可以行到

咁你不如去睇埋珠峰資料先出來啦
4000

好少會碌哂成個post睇

喪彪大佬

唔係話你唔勁 你都勁
但4000vs8000 你都係窄洗d

關咩事，上到高海拔因為高山反應好多人脾氣都好差，而且唔識自理。太多新手爬珠峰呢個的而且確係個事實，珠峰一早已經俾人玩爛咗。

個班有錢人既心態同去打卡無分別，之後曬命俾身邊既人睇

但環保基本個人常識
如果你個人常識都無 我勸你唔好爬
難而你做唔到 係你廢 唔係座山既問題

港父好心唔好玩膠阻住曬啦

係 可惜香港唔係珠峰
我做香港馬路上既路標無價值

以下都唔係串人

不過睇下啲資料
珠穆朗馬峰個base camp 都成5千米

認真緊
上邊咪講左一般行山講環保冇問題
屌你登珠峰都入來講環保

我想問佢咁勁 做咩唔帶d珠峰路標走？

vertical limit

連登得返好少呢種認真po
有人認真答你嘢
如果你係其他po問呢種問題
你會n多負皮然後不停比人搵老母
最後都無人答到你

搭單問多條問題
點解連登會變成咁？

我係第一個雪巴人登山學校畢業既外國人
上珠峰個班sherpa guide porter 係我同學黎
EBC都去過7次，應該比你更清楚珠峰 。

巴打咁好脾氣

帶到野上去camp 點解帶唔到落去？
8千以上正常都係食口糧，點解包裝紙都唔肯帶走

點解珠峰就可以製造垃圾先？
座山難爬你可以選擇唔爬既 而唔係話座山難爬就大條道理既

不過而家登珠峰真係出現咗好多垃圾

呢樣登山者都真係要考慮下點樣解決

挑戰極限嘅人 應該都有心理準備會死?

巴打超好脾氣

你個例子咪同我上邊提既切爾諾貝爾關水掣工人一樣羅
佢叫你入幅射區住 你係咪信佢呀

我唔會話自己勁，但我只係想話你知8000m
Leave no trace 係可以做到，只係睇你有冇心做。
山野井泰史solo K2 NE R新線，完全冇留過任何垃圾

其實唔難

答案就係咁簡單

路標呢啲唔係其他登山者自製既垃圾
我講緊自己負責番自己垃圾

可唔可以製造垃圾 依個話題已經on99
人每下呼吸既二氧化碳已經溫室氣體
咁係咪呼吸係錯？

早幾年有單港人登頂都比班道德判官屌見死不救

「我睇唔到、我唔清楚」

要讀幾耐

依個post咁高質唔好比佢影響到
由佢

咁得啦
我帶自己垃圾上去
又唔係叫你清 = 冇問題啦

大家咁話

彩虹谷

因為生存唔到既死左, 生存到既基因繼續繁衍, 唔係亞古獸唔夠打進化成暴龍獸生架落去

有碳循環既 你唔識唔好大大聲講
問題唔在於呼吸 係人為過度開發森林等等破壞大自然既平衡問題

你可能又會話 我同你都係幫兇 咁你講乜9唔可以製造垃圾咁雙重標準
盡量囉 可以做到咪做囉

lm

你咁講 係架
你有自私諗法係吹你唔脹

西利! 巴打覺得商業化攀峰是好是壞?

依篇野loop左幾多次

明白概念了 thx

對班挑戰者黎講死喺雪山上可能係光榮

所以我第一句咪已經講左依個話題on99

真

路標呢啲唔係其他登山者自製既垃圾

??
我打唔到括號

自己清自己垃圾絕對唔on9
但你話自己唔清麻煩到人清就當然on9

我想清㗎，你係咪比錢我買permit清先。

岩 所以叫人清係on9 而現實想清都清唔到啦

從開始那天跟着你一起～

睇左#203先
203我論點

無落腳點既滑坡梗係無得行，呢啲雪山都係因為踩平踩實咗啲雪，所以成為咗「路」

又要我比錢？
依家唔係我講環保wo
我理得佢放個路標係山放100萬年咩

我估係vertical limit,
個幕搵番老婆條屍真係好深刻...

你想清就自己滿啦

無成本鳩up扮專家

商業登山有好多種，如果可以做到Denali 嗰種做法。我係完全贊成，但尼泊爾個種就不了。

上太空死亡率仲低過登山

vertical limit.

高汁

上太空個堆太空人事前train 過曬
火箭個d又用simulator 模擬曬萬無一失先出

想就一定要去做？想去火星要即刻去？

自己想做應該自己去做
唔係叫人去做
這是基本吧

上太空係成本高，風險多數係科技同工具。

登山環境風險其實好更多，天氣，環境，個人身體狀況變數多好多。

又係你叫人去清我想你比錢雪巴清快d 課金

問過laughing Gor未呀？單手攀岩雙腳縣空，再講電話

EQ大師

分清楚先後
係佢要講環保叫人帶走d垃圾在先
我在後佢咁勁帶埋d路標走啦 都係垃圾來

唔是咁用的

諗起之前睇不眠山呢個鬼故

可唔可以講下k2

個2條五毛唔夠人講就係到鳩up. 膠化討論。

羡慕成日追你post

假如你留低既垃圾傷害到之後上山既人，點解無權指責你？

good post leave name

睇緊
以後得閒就分享下先，其實睇完自己覺得有趣既野，組織一下整個post出黎係唔難的
覺得連登依家少左依類posts，黎黎去去都互屌

點解個科林越嚟越劣，唔駛多問

咪拎啲垃圾同真正登山者相題並論

多謝你
可惜我係連登仔眼中都只係鳩up扮專家既人。

呢套都好睇

兩者都係Extreme sports，登Everest 同Free Solo 比，後者好睇好多

死亡率差唔多，前者講體能，後者講技術

Between，Everest 啲屍無可能搬運得走，上面啲人咪喺度FF，缺氧情況之下，1kg 都可能變重十倍，更可能都唔只呢個數

你渣 fc左你一定牛屎佬

高質

咁樣都屈毛

睇完好佩服佢地 自問自己無呢個能力

你下下拉到極端野講 只會暴露你智商同思想能力係幾低

Thx巴打
原來成件事係咁
我一路以為佢英雄咁成個
跟團啲人都幾慘

套戲做得幾好
Rob hall死果陣，同佢老婆講既說話，係一字不漏咁準確⋯⋯⋯
果下一定好難受，老婆大左肚，又知道自己就嚟死，都唔知講咩好

好彩佢老婆果陣大左肚咋如果唔係佢老婆一定死埋

每一個行為都係啦
你為錢甘心搏 而呢個搏唔係惟一既生存選擇
咁智力咁低而死 都算係natural selection

咁就得 留低個堆垃圾可能對之後來既人來講會變成有用之物

都唔知你做乜
其實唔括大家都知你表達緊乜
好過你依家好似書名咁

支持高汁

有無YouTube片推介

登山真係戇鳩先做

英雄唔英雄....都好同情佢

電影橋段, 但對白是真的

我係咪發緊夢
波台竟然有啲咁高汁嘅post

咁又唔好咁講
其實呢個世界好多雪山
好多都好安全，只係好多人習慣咗城市。
對大自然一知半解

Jm9

事實上係冇人有能力孭起百幾磅嘅屍體落山，唯有留喺山上
低少少高度嘅，或者地勢冇咁險要嘅，可以集幾人之力一齊帶返落山

你唔好理個弱智仔啦
懷疑佢老母無生意周圍係度R客

其實唔關環保事

點解登山者鐘意登山？唔單止因為想挑戰自己，仲因為鐘意山同大自然。如果唔係，可以揀其他極限運動都得

正因為你鐘意大自然，所以更加唔想污染佢，所以先要leave no trace。

我自己唔係環保撚，去超市一定大包大包飲管咁買，但行山一定要leave no trace，因為要尊重同保護自己鐘意嘅野（山同大自然）

生死關頭仲講唔講環保，呢個係第二個問題。如果我扔走自己嘅裝備減重可以救返自己條命，我唔會猶豫。但你將佢類比成「環保撚」就大錯特錯，因為兩者嘅出發點完全唔同

好撚恐怖

其實只要機械人可以係果到操作就得。

巴打你改左名唔認得你

有睇你南極post

第一個唔帶樽成功登頂 但返唔到嚟

以而家既科技都上唔到去收屍？
定無人肯做？
定無人知？

諗起N 年前套 Vertical Limit

試都唔試就話ON9
大自然其實好靚, 去下唔同地方, 可能會有一生人都未曾遇過既感受

識人上過 佢話冇可能幫到其他人手

唉，我買雪山裝備都買到我窮

人類係破壞先係最勁
其他係大自然都廢到爆

例如？

30座4000都俾你隻死傻閪話廢 你一座900米大帽山都未登到啦

終須要信任自己！
汗血水繪出天與地！

終有有人講 呢套好好睇

好波，樓主，想你繼續

唔使理個d 五毛垃圾，佢地目標係要打擊做實事人既意志同士氣去分化。

雪房啲屍都唔會腐 又無咩蟲無咩菌

碌落山得唔得？

成本同有無必要既問題

而家 d 人上山梗係唔講環保啦, 你見呢幾年自從 d KOL 帶左個行山風出黎, 以前 d 行山禮儀仲邊有人跟

d camp site 垃圾全部都唔會帶走tim

More

你個名

套戲咩名

點先係真正登山者

唔撞石既話，可以試下

圖為瑞士 mount. Mönch (4110m)
通常呢d路，遠睇好尖，近睇其實有踏腳位
而且用冰爪可以爪得好緊，唔會"randomly"咁跌落去

真心鍾意山嘅人係唔會想座山污糟
而家喜馬拉雅山最大嘅問題就係商業攀登所造成嘅環境污染，同埋太多新手去爬。尼泊爾政府每年都話會改善，但政府太腐敗想要錢，根本就冇改過。

你邊位啊 下下跟你心中定義啊

邊隻眼睇到我話佢廢

收啦 雙重標準

真正行步路都難，仲話係8000以上搬條屍(有裝備)，停多陣就多一分危險

點解登山者鐘意登山？唔單止因為想挑戰自己，仲因為鐘意山同大自然。如果唔係，可以揀其他極限運動都得

正因為你鐘意大自然，所以更加唔想污染佢，所以先要leave no trace。

我自己唔係環保撚，去超市一定大包大包飲管咁買，但行山一定要leave no trace，因為要尊重同保護自己鐘意嘅野（山同大自然

你大袋大袋咁賣咪同時污染緊你口中既大自然囉

無做好預備去咪on 9 lo
大自然好靚但都好殘酷
就是係香港
每年行山都有人死

Every corpse on Mount Everest was once an extremely motivated individual. That's why I love my couch. A couch has never killed anybody.

好地地一個高質post又比一個on9仔膠化討論，唔好再問點解連登無高質post

邊個話couch never killed

睇過呢套叫 珠峰清道夫嘅紀綠片
就知道呢啲去登峰嘅人帶比當地人幾多麻煩
係人地嘅信仰入面珠峰係好神聖嘅
啲人去登峰之後先唔講垃圾
就咁講人類排泄物每一年有一萬幾公斤
上面係雪山啲排泄物同屍體唔會自己消失
有啲當地志願者組成嘅清道夫上去清垃圾，搬啲搬得走嘅屍體
但係其實都係好危險可能會清到死係上面

無視佢地係最好辦法，唔好加長個 meaningless discussion threads 阻住人睇高質留言

刨晒文發覺中文名再冇人叫額菲爾士峰

又唔係呀？ 又睇唔到呀？屌你老母臭閪你隻傻鳩港毒之父 阿叻之流嚟喎

個個登完都衣錦還鄉
邊有人關心你呢啲呀

其實香港最大嘅問題就係缺少咗大自然教育。你睇吓香港啲山幾多垃圾，啲人去露營又唔識禮儀。
呢啲嘢其實我以前全部都唔識，學咗之後先會留意接觸到。我有好多野都好想同大家分享，但可惜香港其實係一個唔願意接受新野嘅地方，有時真係講到心淡

挑戰朱峰嘅可以話係一班自私嘅人
會係二號營地留低大量垃圾同排泄物
最勁嘅人係當地D雪巴人 修路，執垃圾幫班人咩氧氣筒最危險都係佢地

進化論唔係咁嘅意思

好易死

依個講登珠峰wo 佢有登過珠峰？

做黎把撚
有咩誘因要做舊嘢出黎拎返啲傻鳩勇士落黎

另外個先後順序係咁
我講完佢先講自己行左40座4000

最後會變到我話佢行左40座4000 = 廢？

連登咁多林鄭水平

你做人真係冇ethnics 同支那人一樣
錢大於一切

記得之前睇過一個記錄片 係話個細佬死咗係珠峰上面 個啊哥親自去帶返條屍落黎

好驚

人地一早講左係songbill 又扮睇唔到

渣ga

共狗只會教奴民，唔會理自然教育

有例子證明, 用得多會進化

去過南極生活登到珠峰有幾好彩？你以為係你登大帽山？

未登過山唔知一日可以爬幾多米，唔知8000米以上一日之內行得完登到頂？

呢個世界咁多正義人士
鐘意執垃圾 呢D又無人執

建議你真係起吓佢底係邊個先好咁多廢話

俄國人D體質真係好勁

死嘅人係咪通常冇用氧氣筒

我依家係屋企都凍到眼瞓我係咪都。。。就來。。。

呢d 日本同外國都做到，只係共治只想養一班物質主義既豬。

cctoy垃圾可摸耳攔返入你哋個狗竇 唔好出嚟亂吠

我係佢老豆生左佢會大嗌一聲佢個名

同我講嘢？

執依啲垃圾咁高成本
不如由佢做路標

IG講，單向分享，有興趣自然會PM你

點收?
直升機最高6000米,基本飛去大本營都已經極限

Colonel Sir George Everest只是個侵略印度ㄍ殖民官員即朝廷鷹犬也

遇到意外或者天氣惡劣都會

自 原來係另一座 唔係珠峰

孤高之人 好睇

agger
而家多左人行山
覺得係幾好timing去講有關問題
btw真心respect喪彪巴打

其實我係前珠峰港隊成員兼攝影師，上面港隊條片本身應該係由我拍，但係最後因為要自費爬山，我冇錢加上佢哋請Sherpa幫忙，理念上有啲唔同 ， 所以我決定退隊。 唔好咁啦

好好地一個高汁既post 都要屌泥屌去 我想學下野咋 唔係想睇你地咀炮 咀炮用番Tg 係連登打一大段字打咀炮威啲咩

好似拎完個獎幾個禮拜就雪崩死咗
佢仲要事發前9 個月發夢自己雪崩死

係 有部分人係好撚自私
有啲不幸死係上面嘅人嘅意願可能係留條屍係上面
人地想搬啲家屬就會屌曬鬼話唔同意

原來巴打係因為無錢先變到咁勁

巴打直接唔覆個死垃圾港毒之父就可以，呢條友出名廢up兼trash talk多 連登仔大把垃圾，block完就算。

真係多數hardcore 先會無氧上
意外死 唔知身體狀況既死 佔多數

呢啲POST都可以嘈到一餐

係咪所有POST都會有罵戰

但係1996救人一事都可以令佢死得眼閉了
（雖然佢有份帶隊）

啲人爬珠峰都係為咗挑戰啫，易爬咗有咩意思

gchi

唔使負200幾，-196就得，liquid nitrogen

搭直昇機上去咪得囉

我諗大部份死亡原因都應該係急性腦水腫
其實高山反應，如果唔及時治療落山嘅話，再惡化落去會變咗肺水腫，再嚴重嘅就腦水腫。去到呢個階段，人會開始出現幻覺神志不清，之後就

另外每個人對高海拔嘅氧氣反應都唔同，有啲人去到4千米都會有機會腦水腫。

商業化，唔易爬邊有人去，跟住出錢搵佢哋孭野

雪巴人 係咪連登巴打之一

無錯，雖則知道有危險，理性上唔應該去。

有另外一本講登山嘅漫畫都好好睇, 啲畫風比較古舊但唔記得咗咩名, 好似叫神之山嶺？

所以登山真係講緣份

心諗難得有啲高汁post
想入嚟學下野
點知變成罵戰post

條友收口未
要唔要攀上宇宙先夠quali

songbill = 40座4000
你係唔識字定點

329樓套Everest，好似改編自書Into thin air聖母峰之死，有興趣可睇下。關於1996年山難各個當時人都有好幾個寫咗書

其實我想問，Sherpas 平時係咪Death Zone執「路標」？

講垃圾，大部份係Base Camp入面執返黎，好多支那人同港人上咗Base Camp就以為自己登咗峰，貼喺i豬上面

凍死就好似慢慢訓著咁
睇過完全自殺手冊有講

Death Zone 嗰啲位，斜度應該有60° +

可以試吓

佢講過唔止一次 所以真係等於
你隻無知狗都係死番入狗竇啦

其實爬山係分style
最常見嘅就係Expedition style 同埋alpine style
以前既人爬8千米會用expedition嘅方法，用大量嘅人力物力去幫助主角攀登。

但當去到1970年代嘅時候，出現咗Messner 用alpine style去爬8000m既山。自此人類就知道用alpine style 爬大山係有可能，然後就出現咗世界各地嘅頂尖高手嘗試唔用sherpa 唔用fixed rope 唔用氧氣筒爬山。

我曾經同一位瑞士登山國家隊嘅人傾偈,佢話我知自從commercial climbing 出現後已經冇咗真正嘅Expedition style。

真正嘅expedition style，其實真係好似一個國家隊咁，每個人都會負責唔同嘅工作，但係而家俾錢Sherpa解決就得

好撚葡萄

你連入都入唔到啦...小弟弟都斷埋

點解咁多人經過唔順便技埋落山？或者拖

每個雪巴人諗法都唔同，有啲愛山既真係會自發執
見過有啲純粹想賺錢，wfc垃圾。
15年大地震之後雪巴人都覺得地震係因為佢哋污染咗珠峰，所以先會發生。

磨牙，深海仲恐將

咁係咪40次上4000呀屌你老母
唔識字死返去狗竇啦林鄭

唔識佢 咩料咁勁呀

咪同d"其實唔難"既傻仔拗
條友分分鐘獅子山都未上過

以地球科技，點解仲未落到海底？
最深果度係邊？

山上面係咪真係好多垃圾
如果係都真係幾閪
為左登頂威 破壞哂大自然 仲要人地幫你執屎

直升機飛唔飛到呢個高度

我叫你低海拔平地負重50-70kg行五分鐘都收皮
仲要係珠峰咁低氧環境下負重
如果有個人可以喺珠峰帶返遇難者嘅屍體
嗰個人既身體係名副其實嘅超人

即日點行到上項，我以為扎營

上到去可能行一步等於你平時行100步 仲要揹住咁多裝備 點搞 我諗如果真係要架話 應該都要十幾人輪住黎拖

去Google 深海挑戰者號

飛到

印象好深刻 講啲人喺上面凍到唔清醒
係咁話好熱 除身上啲裝備 之後凍死

用錢解決到既問題就唔係問題 個人到就可以了

梗係啦屌你老母 叫你起底又唔起 係要出嚟吠 新聞都上過幾次啦 屌你老母臭閪真係小學雞死文盲 成個連登google都係資料都唔睇 係要出嚟吠下俾人屌下

關於呢個故事可以睇《神之山嶺》嘅小說/漫畫，好精彩嘅登山作品

變咗冰棍

用直升機搬走啲屍體唔得？點解要嘗試由登山者搬落去

唔識咪去識下囉 唔識係咪好撚威水呀 唔識你有咩資格話佢好彩？

拖 仲慘過孭
拖完條屍仲係唔係完整都成問題

其實有好多種玩法
Killian Jornet 17個鐘完成Everest。

起你老母底咩
由頭到尾冇講過佢行40座4000係廢
係你自己on99 連先後次序都睇錯
字又唔識睇

你咁既資素咩台既弱智人士來

#336

上年啲post已經講過啦 仲上埋新聞 呢個post今日先開咋喎 咩先後次序

d套真係好睇
可能有人覺得悶 特效唔夠勁
但真係還原番成件事
Scott Fischer真係勁到痴線
無氧登頂
中間仲要一日內護送其他隊員返落大本營又走番上第四營

直升機飛高海拔太risky
好容易炒機

落到個深度，唔等於有自由探索既能力

空氣太稀薄，普通直升機上唔到
就算上到都係拯救用，風險太大

又話唔會有體力做

上面空氣咁稀薄 升力唔夠 直升機飛上去death zone 好難

本身個post 勁高質
下面啲煩膠罵戰
不過召喚到 喪彪巴打
個啲鍵盤戰士起起喪彪底先衝出黎柒ok?

孤高之人 有一話講得幾詳細

將屍體斬件帶落山咪得。 搵陳同佳做。

關我話佢40座4000咩事？
講咁耐你都未搵到我講佢40座4000=廢wo
弱智都有個譜 你冇譜

唉屌又兜啦 你真係狗嚟

有直升機成功登頂

咁叫兜？
你柒左就真係唔好兜啦
連cap張圖都未搞清楚先後次序
柒到

至少勁過你呢啲社會垃圾咁啦

定期有班人上去運屍, 好似日本青木原樹海.

係係 我又社會垃圾
爬個山=高人一等
連登仔價值觀

希望大家唔好放我上枱
我只係識少少 分享吓
見識過呢個世界就會發現有好多神級痴線佬
我離真正勁嗰班仲差好遠

最後都係衰在高估自己
明明果陣已經40歲人, 但仲係好靚仔, 把口又叻, 一片光明前景, 不過佢間公司Mountain Madness仲係到

「倉頡碼」
「 = ZXCF
」= ZXCE

但97年死左...

你講嘢好幽靈公主呀

佢地當你神咁拜
你爬得多山=討論唔洗論點
你話咩就咩

我係你打手來

大家有興趣 可以睇下聖母峰救難隊

巴打4月先係uthuaia返黎?果邊有冇雪山玩下呀?
做expedition guide依個Moment仲有客? 疫情咁樣

所以我覺得巴打你Leave No Trace 嘅態度登Everest好正確，有啲人上去，根本就冇考慮到環保嘅問題

全部都係雙重標準、自私撚

睇下班左膠同支共咁夾，就知總有班人自hi 選擇性正義。

個世界始終要有人冒險社會先會進步
正如發展太空科技過程中嘅技術都令大眾受惠

可以唔認同，但我覺得要尊重

打個比喻 你係質疑緊一個開過好多年刀既外科醫生開刀方法同所學過既野

我信因果論姐

唔洗打比喻 講句醫療失誤已經解決到你問題
討論上咪做神
重要我同佢討論緊係環保問題
佢爬過1萬珠峰都唔會關環保事

只係覺得行唔到上去 又要逞強 唔量力而為 最後斷送生命好白費

Btw又見到你

支持港父 為港父加油打氣

呢套聽人講畫得好靚

另外我想問 你係咪就係#165講個種人？

題外話

唔好講笑:o呢個post 咁多文盲

我覺得係教育問題乜料

依家百幾萬港紙,唔世識爬山都上到去得頂
係窮撚無錢先搵命搏爬上去

好撚勁

咁又唔好咁講，態度先係重點

牛津都要有新嘅諗法，先至研究到力學同地心吸力

伽利略都係冒着宗教抨擊，而做自由落體實驗

威廉。揚松夠膽先至發現到澳洲大陸

哥倫布都因為有冒險家精神，而發現到美洲大陸

鄭和都要有勇氣，先至可以去到南洋

我3月已經返咗嚟了，南極嗰邊啲雪山要爬好麻煩，太多文件要申請。我依家都係靠影相同炒美股維生，不過嚟緊二月中就要去北極嗰邊幫手研究冰川。不如我哋討論返爬山，難得有人開攀山post。

真正頂尖嘅登山家爬山其實唔應該追求高度，而係追求攀山方法，所以style係好重要。

而家國際山界都發生緊件大事，就係挑戰冬季K2
。K2係唯一冬季未成功俾人攀登過既8000m山，而家有幾隊人嘗試鬥快攻頂，但好多人都唔睇好。

純粹唔鍾意不自量力嗰批

真正有見識嘅人 正正因為見過世界幾大
就知自己幾渺小

巴打去過既地方
我知自己有錢都唔會有能力去到
所以真係好中意睇你啲相
大自然真係好震撼 好靚

條廢膠block柒佢算
見到佢啲留言都打冷震

暫時最深係瑪利納亞海溝
嗰度有唔少膠袋 所以地球科技其實落到

曾經包車去大本營睇珠峰，淨係行去觀景台都行到呼吸困難，好難想像8000+海拔仲郁到

有幾難呀 吹到又死又淨
呢家2021喇 有錢你跛都攻到頂啦

k2 本身有咩困難令到冬天上唔到？

天氣問題

繼續吹.jpg

屌你老母父狗收嗲啦

我都覺，明明高質post, 但實有人會係到屌黎屌去，搞到要skip住黎睇

即係邊種人？
巴打你係咪喺波台日日派膠
所以個個都針對你

高質po所以入左黎

登山家對於生命個睇法同我哋有啲唔同
決定好上珠峯頂嘅都應該有返咁上下覺悟
我諗佢哋決定登頂嗰刻都知道自己死喺上面嘅機會唔細

#165
如月久遠
• 3h
有睇過discovery因為有雪巴人專做呢個行業, 登山比幾十年前比已經易好多
包括各種工具進步, 同埋請雪巴人就好似請個工人咁, D勁重勁BULKY GEAR都幫你揹哂上去
難度大幅下降令到好多冇料到o既人都照去挑戰
所以都出左一班HARDCORE友, 認為無氧登頂/唔請雪巴人賣命先係正確做法

#165個留言唔係我來

另外答返你 我咩台都開post
不過佢地用你爬過幾座山做論點 就點都低質過派膠啦

Science 嘅角度有時會將好密集大量存在嘅野叫做海 例如electron sea 所以好難講科學家點定義

風速溫度降雪量都會有影響
加上K2同其他8000m山唔同
Everest係trekking peak
K2係 technical peak, 需要更高嘅攀登技術
好多位都要用到攀岩技巧，所以啲人成日話K2最難，不過一座山難唔難其實都要講求路線。

今日K2頂溫度係-67

有個問題都想問你
上山既人著既防寒衣物，係咪有電池供應去發熱果款？
定係用果D薄薄地既aerogel jacket?
到底係點樣可以唔蓋臉咁樣係咁凍嘅情況之下逗留咁耐？
原地跑步整熱個人？

外星人/文名滅亡後n代既人去珠峰考古:

咁你即係30,000尺高空又飛到？

-67度，仲凍過西伯利亞

噴射機會壓縮空氣增加燃燒效率，但直升機係另一問題。。。

我唔會話爬山有一種正確方法，你想點爬係你嘅自由。但對我來講，我會想唔用氧氣筒同請sherpa爬山。因為我想公平咁對左山，想享受自己探索嘅過程。咁點解會有咁嘅諗法呢？

係因為我讀書嘅時候好多雪巴同學抱怨好多客返到屋企就變登山英雄，但佢哋就咩榮譽都冇，仲要硬食新手所犯下嘅錯誤。

只有互相幫忙或者救人嘅就係英雄。

請問飛機可以點停係雪山之上？

咁多負皮嘅

運屍費好貴

但你一開始又批評佢太商業化？
佢商業化行山都係安全上落山既方法之一
請雪巴人 用好裝備 全部都係提升生存率成功率同安全率既方法來

講到咁神聖班Sherpa 咪又係繼續做生意，繼續留垃圾
無人會抗拒錢架

我就係唔知 你問返我做咩 上面有人答咗唔得啦

對比起好典型既香港城市生活，係真既，我都覺得喺呢啲地方過人生最後既時光，算塵歸塵土歸土

巴打咁都忍到唔屌柒個傻閪
情緒管理大師

直升機同飛機唔同原理wo....
同埋你直升機如果上去救人
你點定住救人先？
上面又無位比你降落

搞清楚了 唔該提醒

比禮貌果個又唔係我
講完佢都潛左水啦

搭飛機就ok

當年有入戲院睇 最衰臨尾肚痛去廁所

真係好想親身去bottle neck睇下舊serac
現場睇咁大舊冰一定好震撼

有醫療失誤，佢依家就唔會係度俾你 who? 啦
佢理念唔正確，就唔會下個月又話要離開香港去做野啦
你同佢討論既野，你估佢係山上既人無討論過？正正係講俾你聽，你唔會接觸到既愛山之人既諗法囉

咁唔係每一座山都要商業化，珠峰就係比人玩爛咗嘅例子。Messner 都講過有啲山係唔適合遊客去。爬下其他細山唔好咩？

而家問題就係太多垃圾，太多新手犯錯，政府同登山公司掛住賺錢， 有事就Sherpa硬食，咁樣真係好咩？

就我答你
一係係氧氣不足，引擎有可能唔夠力hold 住
二係側風問題，峰頂側風太大，直升機最怕側風

直升機同飛機
仲有你想點樣係8000米高空搵條 跑道降落？

我記得之前睇過Mount Everest攻頂有超過10條路線有冇巴打講吓

Base Camp旅遊點黎, 你去西藏都會去到
利申訓果晚又凍又靜, 但睇左成世人睇過最靚o既星空

你又真係得閒同佢嘈

我未見過人用電池發熱嗰啲衫，啲人通常都係layering咁著，然後靠自身運動嘅體溫去暖。

你鐘意爬山 都係個人意願 鐘意挑戰
爬山係一個自由既運動
你覺得人唔夠料就唔應該爬 把尺變左係你到

但依家商業化 大大提升成功率 提升安全率
有更多人可以完夢 咁樣邊到有唔好？

想問下d屎尿點處理
係咪上到去都係會見到沿路都係

以前睇孤高之人都唔明點解主角有家室仲要挑戰冰山

你做唔夠訓練 無咁既攀登知識 無咁既能力帶裝備，點解要咁多人陪你癲，就因為你出得起錢？

其實拉條氧氣喉著住太空人裝係咪一定上到

推一推

驚到瀨屎

條路自己揀

當年睇果陣，夏天著短袖，間戲院凍到仆街，好似睇緊4D電影咁

唔夠料就唔應該爬有咩問題，你犯錯
要team 人硬食，會死人喎。

山先係佢既愛人

如何拖住條喉上，都唔輕，而且點保證空氣係條喉入面唔會變冷 (>0)

科技派 唔會明咖喇 登山唔需要有覺悟

通到條喉就自然有電架啦，係件太空衣里面加熱有幾難

條喉唔洗拖住，只要有地點refill就得

太空人裝，全碳纖維造都唔得，都重到仆街啦

第一個Base Camp 已經上唔到收皮

講起登山我對梅里雪山好有興趣
好鐘意睇不眠山果個鬼故

但座山而家係咪仲係封禁緊唔比人上？

支持你開post分享
唔好灰！

你見過啲太空人出咗太空倉會活動得好靈活？

好簡單嘅數學邏輯問題
一個銀河系有億億萬萬星體
地球只係其中之一
而宇宙入面就有億億萬萬銀河系
同海洋竟然有得比較？
0.1% 太多喇 宇宙大到想像唔到

地面同地底兩回事喎，地底人類真係無咩認知

出現了
其實唔難

eric巴打

Serac block 好危險
Serac fall嘅原因唔係講溫度， 係講Gravity。

你永遠唔知呢舊冰究竟幾時會跌落嚟，所以通常去到呢啲位都會快速前進，減少喺危險環境暴露嘅時間。14年就係serac fall 先死咁多sherpa.

而家珠峰出現咗嘅問題就係太多人爬，要喺serac zone到排隊。

想像唔到呢個post既人低質素得咁緊要 問撚埋D on9問題又無啦啦人身攻擊

咩點解唔賣左green boots佢賺錢
質疑人地點解要做leave no trace
重有大量[其實唔難]既真心膠

btw 而家香港行山超多垃圾係山上面 露營地方又比班仆街燒地燒到一條草都無
我成日係到諗香港人公民意識其實係咪真係咁低

唔止冰鮮直頭急凍啦

之前睇 好似要用幾廿萬

咁始終有啲人賺錢之餘都會有理想，有啲人就賺錢賺到盡
邊種先係正常？個個人價值觀唔同

起碼叫郁到，反正上左山都係爬爬下

我諗作為一個登山家
死左情願係個山到 都唔想比你抬落山

唔靠科技既話
人類都唔夠料去探索太空
就算有科技一樣會死人

咁你自己都想唔用氧氣 依d增加死亡率既做法啦
一樣令你對team硬食 一樣死人

Hardcore果D可能係
但冇人想死既⋯⋯
反而唔想死但死左既人就多
無睇下果2公婆
睇到心都up埋

果幾件attention whore姐
利申 追開你啲updates

仲有德州富商，凍左成晚隊友放棄都爬到落山

依個就係人要完夢既原因
從來登珠峰都有危險性
幾經驗豐富一樣會死
你夠膽講自己登珠峰一定唔會死？

你自己重要係想唔用氧 唔請雪巴人依重危險玩法
係我眼中佢地用錢買安全 比你既用自己經驗唔請雪巴人更安全

原來你唔係個位爬開山手足
覆錯

咁你可以搵一班志同道合既人一齊去，個責任係大家度。
但你大把錢請導遊加好裝備，但又冇訓練。一出事咁個責任係邊個度？

巴打, google 咗你啲料
你係我偶像

成日會諗未來唔知登頂會唔會易到仆街
當然一定會 但覺得好奇妙
50年後可能真係當太平山咁登頂
有哂機械臂輔助上山 咩都電腦計哂數
幾時邊到會有雪崩
直升機又上到去
到時再睇返上面犧牲咗嘅人

你咪撚煩啦，屌。

收爺啦屌 認真post 你依d冇文化既人咪入來

你做得呢啲就唔會係新手啦，唔用氧氣筒唔代表會增加死亡率。只要你做好適應，知自己limit就得
加上玩alpine 係自己負責，冇sherpa幫你㗎。

個班志同道合咪就係肯收錢一齊上山既雪巴人
佢地既協議係咁
大家共同目標登頂比錢收錢

呢個世界行先一向無著數. 但你條命唔夠長, 無得等.

無知一問
點解唔可以用直升機救

唔用氧氣筒唔代表會增加死亡率。
依句你係點得來？

西藏旅行果個珠峰大本營好似唔係base camp
但個夜空真係好靚，好清晰嘅銀河同勁多流星

無咁既能力爬 咪唔好爬住 甚至放棄囉，講咁耐都唔明
當你符合最低要求再嘗試先叫完夢，如果唔係就叫不自量力，人哋雪巴人收咗你錢都想你安安全全落山，你出事救唔到你，人哋都有陰影咖

但變到咁樣
At least冇死

有冇行過ebc嘅巴打 小妹之前同朋友行過

依家咪就係講緊用錢請雪巴人 增加成功率同安全性
你知唔知我地討論緊咩

如果個個手足 唔請雪巴人 用無氧登頂 死左係珠峰 你估佢會唔會比人笑到臉黃？

你自己入嚟撩交嗌

果D叫協議，交易
咁我叫雞係咪同條女進行一小時友誼式體液交流

唔怪得係老廟教書

現時設計既直升機唔適合係泥D高山飛行同執行任務.

我係第一個回覆 點睇都係之後既人入來撩我啦

好易炒

我係伴讀書童

係架 唔通叫雞係強逼性體液交流？

帶氧氣罩

得啦，你贏

我唔講了，唔阻住人地正經交流

請雪巴人你都要用腳行上去，你個人有冇咁既能力？ 定係以為佢會用繩吊你上去？

登珠峰啲人真係好撚on9
使幾十萬請人幫你揹行李
不如叫人揹埋你上山啦

覆埋你呢次就唔覆啦。
可能你冇爬過山所以先咁諗，但係班sherpa就係覺得太多新手去，先會咁多意外發生。你學識咗爬山就會明。

你唔去學爬山冇做好準備同訓練，危險過你唔用sherpa 唔用O2 。Sherpa唔係萬能，氧氣筒亦經常壞。出事嘅時候你唔自救，等sherpa救都已經浪費咗好多時間。

啲港女都叫啲觀音兵帶相機，幫佢攞水上到山就輕鬆打卡

要活生生嘅人命冒住生命危險搬條死屍落山，唔值得

恕我孤陋寡聞，我想知係另一邊有路落定係點
條路咁窄可以點落山

攀登聖母峰必須遵守「兩點鐘規則」，也就是一定要在下午兩點前登頂，否則就必須回頭。時間回到1996年，美國登山專家費雪（Scott Fischer）第5次挑戰聖母峰時，就是因為太晚登頂而喪生。

咁係2點定1點？

其實你明唔明我地討論緊d咩？

個問題 你自己想唔用氧登頂 唔請雪巴人
但就批評商業化 請雪巴人 用良好裝備 唔夠安全
唔應該比佢地上山

咁樣你係批評緊d咩？

好似係有指定地方

應該唔係人唔夠氧
係空氣太稀薄 直昇機唔夠力上升

有都聞唔到喇，低温應該會影響嗅覺

畫功越後越好

Francys 同Sergei 嘅登山故事只有一段文字
但已經夠感動

我自己唔用係冇衝突個喎，我都講咗你鍾意係你嘅自由。我一直講緊係商業化帶黎既垃圾，講緊leave no trace 帶走垃圾，仲有新手所造成嘅問題。

我已經講咗Sherpa係點諗。

點會無
叫人唔好衝紅燈囉

你其中一個原因係話新手出事要其他人硬食
你唔用氧 到時出事一樣其他人硬食
咁咪同班新手一樣

諗起好耐以前十幾廿年前cctvb真係派左班藝員爬珠峯
真心好睇，見住一個個沿途已經頂唔住退出，連啲camman都頂唔住
真係搵命搏，最終係無人登到頂
但好值得睇

好似話係登頂前個大本營到等，等到好天先上得去，好多人依個位等唔到要折反

“People ask me, 'What is the use of climbing Mount Everest?' ...
“It is not the mountain we conquer, but ourselves.” ...
“Because it's there.”

點解一入屋就瓜，身體適應唔到溫差?

樓主有冇多啲圖

迴光返照用盡最後一啖氣

有人講過呢個問題 太多人想登頂搞到要排隊會令到危險度提升好多

水星太熱，火星應該低温

易爬左，但高山症同天氣依啲都改變唔到

粉紅色路標

一開條片見到team hong kong china就

蘿拉＝超人類

超級靚，劇情/分鏡都係頂級
強烈推薦

你諗清楚商業化後係多咗乜野人上山，呢種商業化唔係講緊以前登山隊搵人孭重野咁簡單，係變咗依賴雪巴人，甚至係carry佢。亦因為係新手，帶既野自然要更多(救佢)，亦因為呢個世界出得起錢既人越嚟越多，一層疊一層，產生出嚟既垃圾咪越嚟越多

外國人睇：香港式打工真係戇鳩先做

明白

好難想像攰到坐係度起唔翻身，又凍又孤獨，要睇住自己死既心情

臨死前個腦就會跑馬燈咁
係咁show你生前所有有印象有深刻
有美好有後悔總之咩都有
諗起都覺得恐怖

如果警察消防唔移走既 我覺得你可以試下做路標既

都唔難既 你想試其實都可以

依條片幾高質 講幾座未被征服嘅高山同原因
片中都提到珠峰大概得5000人成功登頂 而死亡率有8到9% 上得去嘅登山家都經驗豐富 又有準備 但好多都係敵唔過大自然

咁著應該好易碌落山

漫畫名係咩？

死果個係Rob Hall定 Scott Fischer?

唔係話Rob 4點幾登頂咩？

追po唔好做伸手黨啦 屌你老母

係大本營已經凍到仆街

你屋企冰格啲肉有冇好重屍味？

唔好咁類比啦 好7啊
佳寶萬年凍肉咪臭臭地囉

屋企冰格既溫度同含菌量同極地8000米高既地方比
你弱智都唔洗大大聲唱通街架

屋企雪櫃 = 珠峰山頂

巴打好勁

有機會分享下極地既爬山經驗

真正令連登低質係呢啲自以為是既智將啊

真。over my dead body

依家真挑戰者係唔係去K2?有冇人可以分享下？謝謝
人類一直以來都不停征服不同地方架啦 由冇工具到依家修埋路俾你行其實咪又係自然過程黎 過多十年外骨骼 AI 自動上山，訓醒就到山頂可以食個老麥再落山你都吹佢唔脹架啦 重點係依一刻有咩係人類難以完成既野可以挑戰既姐

2個都死左

有人試過用直升機上峰
但上面咁大風 又好難睇到野
就算飛到上去 都極大機會墮機
更加唔好講救人

連登就是多白卡。

高比單野咪就係能見度低炒到瓜埋

不過應該又攰又凍到意識模糊，冇意志產生情緒

點解呢D紀錄片，好似永遠都係講到登頂就完，從來唔講佢地點走？反而想睇下登完頂點走

有印象都睇過，為tvb收視賣命唔值得啦

要原路返定單程路？

次次睇呢啲都覺得好撚不安
自己又救唔到自己，路過啲人又救唔到你
到底等死既心情係點

其實呢個問題你可以解答自己既

只係 唔fit 係高山生活既人死得就死

原來係同一次意外

唔該巴打，我頭先睇到好亂

想問攻頂點解一定要1點個陣掉轉頭？
因為係最熱既時候，之後越涷越難落營？
係未早過1點前登頂都得？
基本上係未一年得一次機會可以成功攻頂？
因為準備期都幾個月、雨及冬季節上唔到etc？
攀登珠穆朗瑪峰既雪巴響導，會否有不成文規定
攀登幾多次後不能再攻頂及到某個歲數要「退休」？

Thanks 巴打開高質post

好似話去一次要最少三四十萬

對呢班人致最高既敬意！

唔知佢有冇人同我一樣 都希望有生之年都可以去挑戰下 我一直都好崇拜喜瑪拉雅山 覺得好神聖又神秘 好靚 好想近距離接觸下

你唔好托衰家就得

我諗應該關落唔切山事 天黑會改加難行

Boston Dynamic 機械狗

LM

佢上山係固定某幾個月，西藏區早午晚溫差變化大，上次去日頭十幾度到，夜晚係大本營負幾度（不過好大風）

1.點解一定要1點個陣掉轉頭?
其實唔一定係1點，但最好係中午前就要開始落山，因為大部分既攻頂活動都係半夜開始進行，夜晚冰同雪況會穩定d。如果登頂時間太晏，山頂會有機會天氣變差，white out會咩都睇唔到，而且太陽熱力已經曬軟左d雪，令到落山難d同埋易有雪崩風險，加上唔夠時間落山。

2.係未一年得一次機會可以成功攻頂？
唔一定，但春季天氣係最穩定，所以commercial team會係呢段時間帶客爬，而且有幾日天氣空窗期。好多人就係等呢個window先去攻頂，所以你會見到排哂隊。其實唔同季節都有人會去爬。

3.攀登幾多次後不能再攻頂及到某個歲數要「退休」
冇，有錢就得。斷左腳裝左義肢既都可以去爬。

點解好似你咁優秀嘅人都會上連登

呢啲就係山嘅規則

Thanks 巴打

其實我只係一個普通人，得閒上連登R下水吹，去下成人台睇下J圖 download av 咁
唔好神化我

登山者自己都未搞掂 點樣拖條屍落去
仲有 唔計體力 但係條屍成舊雪到變左冰
當你拖到佢落到去半路 溫度升番 條屍會溶雪
到時就仲大獲 所以登山者就冇可能會抬
亦都冇可能抬到

兩隻手都凍死左？

嗰條港毒傻閪
自己like自己comment
就知欠缺自信
乜得屌一餐搵認同
好可憐

冇咁耐 好似幾年前姐

係呀, frostbite
一隻手既前臂冇左,另外隻手就冇晒手指, 鼻都削左, 要拎耳仔+額頭抽組織去植肉。
傷到咁，有錢......都冇用啦

3. 係咪有好多傷殘人士都上到去

唔係學術台嘅post都學到好多嘢

睇套喜瑪拉雅星算把啦。

下面留言
最強登山者是採山藥的

有冇諗過其實係我地尼班垃圾唔應該上連登

你女朋友咁靚，仲J其他

強國人夏伯渝

仇富撚
難道窮人唔打卡？唔想曬命？
如果門檻降低，只會更多連學識/知識都無既人上去
死亡率更高

自己睇數據 30年黎計成功率係增加咗但死亡率係冇變 換言之安全性根本冇你想像中增加咗咁多

同埋有一個point一定岩既就係 商業化之後death zone聚集既人多咗 一次雪崩或風暴就會死更加多人

所以我絕對支持限制返上山人數同要有一定技術要求

點解我記得唔係rob hall貪心 係好似團入面有條友死都話要登頂 佢就15 16天氣差繼續上埋去

無知真心一問，人體可以做到

佢果條梯係咪真係咁幫到second step? 我見佢2008年果陣replace左條梯
巴打有冇爬過/聽過second step既experience?

lm學嘢

咁諗其實唔啱
作為guide就要預左比錢既果堆人冇guide咁多常識/咁熟環境
死都要登頂既客次次都會有, 但作為guide正正就係要防止依個情況發生, 確保客人安全, 唔可以比利益功命蓋過理性既一面
唔可以下下就住個客.....樓上Songbill都有講山永遠都在, 命就得一條

佢淨係會針對成功率同你嘈 講講下都偏離晒主題 山野無痕

唔驚女朋友睇倒？

係日本最接近孤高之人嘅登山家應該係山野井泰史

山野井泰史是活躍於 1980 年代至今的登山家 （ Alpinist ），若要數說他的最經典之作，真是很難抉擇：獨攀 K2 SSE、獨攀 Winter ascent Fitz Roy SW Ridge、獨攀 Cho oyu SW face first ascent⋯⋯經典之作太多了，每項都在挑戰人類的界限。如果你有看過日本小說、漫畫作品《孤高之人》（孤高の人），山野井根本就像是書中的主角。
2018 年，在「金冰鎬」（ Piolets d'Or ，註二）的名單中，看到山野井泰史和他的拍擋 Takaaki Furuhata ──他們在印度首登了一座「沒名字的山峰」，其後並將之命名為 ”Rucho” 。

去到極地都唔俾佢打J咩

班crew而家仲係海到漂緊，都唔知幾時先見到屋企人
好慘

我記得一單新聞 , 話個日好天氣 , 好多人排曬隊登頂位 , 等左好耐， 有d人等到凍死左

含撚啦港父

Reinhold Messner同Peter Habeler已經係1978年冇氧氣樽嘅情況下登上珠峰
真正嘅神人

聽講太耐唔上岸，會有病

好想知樓主D腳指齊唔齊,有冇切過腳指?

下一代生物就覺得人類好強壯，可以係8000 米生活

哥倫布都係咁諗

想知條路線係點
登山同落山係同一條線?

講真其實唔難，只要訓練到個身體每次呼吸只需要吸好少氧氣就得

有套記錄片，講上面好多垃圾

大家為左所謂挑戰，而破壞留左咁垃圾好無謂

柒左就收皮啦垃圾

搵呢班友拖唔拖到條屍落黎?

操作距離 可持續運作時間 極地活動能力 機件耐寒性

點樣控制每啖吸入既空氣成份
要改變身體既適應性既話，可以參考返人類演化過程

[member]我有朋友登到一半珠峰就高山症走咗respect ［/member]

去過大本營，覺得呢d極地本身都唔係人類生存既空間

同去太平洋游水差唔多

積屍氣

巴打

華人就係咁撚冇腦同偽善架啦

呢班人真係打卡嘅最極致

古裝武俠片角色咁

成班傻閪不自量力學人挑戰大自然死咗都唔抵可憐
就算畀你登到頂咪又係靠工具你可以徒手爬上去就話你叻啦

上面條友講到挑戰高峰就可以大條道理破壞環境咩思想

環保問題已經講左 我覺得係on99 不際實際
同上太空講環保一樣

商業方面有需求好多野都一條龍左
有雪巴人做領導 增加安全性 增加成功率
爬得珠峰既人都知有死亡性
一起就bam曬全世界咪比上山

專業爬山者一樣係珠峰死 咁bam曬冇人死
大家開心

上邊你地好崇拜個位手足
直頭係唔帶氧 唔請雪巴人派
但話新手冇危機意識
我睇到佢一樣冇危機意識
一句尊重山 咪又係玩命

個比例冇變到
所以點證明商業化係衰左？

好睇

咁係咪成功

理解唔到，只能講自我中心 有錢大晒

其實已經好勁 正常人連山都上唔到

有一日暖化到溶雪
可能就聞到

可能100年後
d人又會咁話返我地

點解咁多人死都唔見你條戇尻仔死

要幾無知先講得岀

唔好偏離主題啦，講下點不設實際法？

人哋識得用筷子食魚，你唔識咪用返刀叉囉，之不過你去俾錢請人餵埋你食但最後哽骨，係唔係要怪人無話你知魚有骨

btw 唔係崇拜，係佢做到自己想做既野，而且理念相同，可以借鑑

條屍爛係因為細菌分解 溫度令細菌生存唔到
不一定要溶雪 只係夠佢地生存就夠 但上面凍到無細菌只會風化 落面等慢慢沖散屍體

港父之流

其實個環境己經設定左你都幾難破壞到..
唔高個段好似有人定期清(雪巴人)

我既意思係要係1點前就走定2點？

問乜撚野號 括乜撚野號
冇讀過小學唔識用標點符號？

其實d local 雪巴人
係咪經常攻頂？
個個都頂過幾十次咁？

同埋山頂最低幾多度？

睇 #715

#547

想學登山知識可以睇《山與食欲與我》
幾casual不過又學到嘢

屌 死亡率冇降低咪即係安全性問題一直都解決唔到 但為咗賺錢keep住放更多人上山 遲早會炒鑊金架囉

而且新手落山要用更多既時間係間接阻到後面既登山者 增加緊佢地死亡風險

其實其他攀山家 tommy caldwell 果類 如果去爬雪山係咪都唔得？要另一種技巧？

p.s. 佢d 徒手攀岩真係好癲

平時行山掉左張紙巾就屌到人飛起
佢地為左登頂 山上面咁撚多垃圾就話人地都唔想
做唔到leave no trace就咪撚學人登頂啦

無知撚都學人聲大夾惡 謙虛啲向別人學習係咪會少忽肉

你講左幾段野 但個死亡率冇變
成功率增加左
同我講商業化係壞事？

終於有人講 好多人只係睇到表面風光
正正因為呢啲登山者 搞到山上好多垃圾同屍體
雪巴人係用生命去清理呢啲垃圾 每次上去每人頂盡只係拎到幾十kg垃圾落山 清極都仲有 仲要有時幫手運屍體 難度係超級高 想知詳情可以睇下套片
睇完心情會幾沉重下 片中兩位雪巴人主角 一路睇一路覺得佢地好叻好好人好值得尊重 做既一切都係為左救人/令個山乾淨啲/帶返條屍比家屬 但點估到最後兩個都犧牲埋自己性命 睇完真心覺得好唏噓

睇多幾次鬼滅
全集中呼吸 常中

環保就多鳩餘
我地上邊講緊安全性 成功性
依個時候講咩環保
連落返來都有機會失敗既時候 重做多次一舉既野
依個論點我好早講左

另外上得去既都知有危險
自己承擔返風險
請雪巴人同買良好裝備就係人地考慮過來提升自己安全性 同 成功率
相反個位好勁巴打講因為佢想尊重山 所以唔用氧氣同雪巴人
想問你 佢咁做有咩資格笑d 請雪巴人買裝備既新人輕視登珠峰？

嘩 造神造到個位爬山巴打係唔識唔得既知名人人士？

我幾時有笑過佢地 我講緊既新手係連冰爪都唔識著喎，你覺得佢哋應該可以爬珠峰？

我用唔用都係我自己問題，你想用咪用囉，我只係講過有啲人係咁玩法，世界各地既登山家都會咁玩。 買良好裝備係完全冇問題，我自己都係着良好裝備。

我都話咗而家爬山係可以做到leave no trace ，你又話唔實際，咁以後留啲垃圾喺度。

我記得開頭爬學校有個角色出場，
睇到個作者爭啲想將部漫畫變成"超級系"

好彩後尾唔知責任編輯定作者堅持"真實系"寫法，
先做到爬山神作

爬山環保個到講左好多次
你一般行山講環保冇問題
依家講緊有危險性既登珠峰講環保咪不切實際

咁我唔用個笑字 我用批評依個詞語
人地請雪巴人 用氧氣 你話太商業化
之後又講新手安全問題
人地就係考慮過安全問題先請雪巴人用良好裝備

相反你自己就想唔用氧 唔請雪巴 但就批評新手唔安全
當你自己都係死命既時候去批評人
咪姐係50步笑100步

我頭先問你 你係咪#165講個種人
到頭來咪就係羅

你輸哂啦，慳返啦

追左咁耐po 唔知有冇理解錯個位巴打既意思
但我諗個位巴打想表達既係太過商業化會做成D新手淨係識洗錢請guide 請porter 自己唔去學唔去了解登山 搞到有咩蘇州屎就要D隊員硬食 好大風險

條命係自己既你想用咩方式咩style登山係你既事 但係要麻煩到其他人 就唔應該la 當然巴打係可以話比左錢你情我願 d sherpa 收得登山者錢就要做野 但係E樣唔應該當係老奉 就算比左錢都唔應該指意晒個guide同個porter幫你搞掂晒成個行程既野 當正比個幾個錢就買起人地條命咁
新手上山冇經驗冇知識 想完夢攻頂又唔去認認真真咁學 靠個幾個錢就要人冒住風險陪佢上山打卡 又留咁多垃圾係山 個位巴打反感所以先話唔鍾意太過商業化既登山姐

香港行開山既都成日屌個D為左打卡而行山 咩規矩都唔去暸解唔去學既跟風友la

唔知有冇理解錯個位巴打既意思 錯左既話請多多包涵

#165
如月久遠
• 3h
有睇過discovery因為有雪巴人專做呢個行業, 登山比幾十年前比已經易好多
包括各種工具進步, 同埋請雪巴人就好似請個工人咁, D勁重勁BULKY GEAR都幫你揹哂上去
難度大幅下降令到好多冇料到o既人都照去挑戰
所以都出左一班HARDCORE友, 認為無氧登頂/唔請雪巴人賣命先係正確做法

post多次#165講咩
我係睇到佢段野 之後先見到你
發現佢段野 完全講緊你

我都係啱啱去睇 明明上去做好事 點知遇正雪崩 咁就冇咗兩條命 人命真係唔值錢⋯⋯

新手驚唔安全咪去學lor
冇人話要登頂就要一野玩everest架
學完有餘力喇 咪唔會累到其他人 再有餘力D咪可以做到leave no trace lor

你睇睇#165個回覆
個回覆唔係我留

我地討論緊野正正係個留言所講
佢自己想唔用氧唔用雪巴人登珠峰
原因係因為咁先叫尊重山
咁樣玩命法 但批評新手請雪巴人
新手請雪巴既原因就正正係因為安全同成功率考慮先會請

如佢咁樣玩命法都可以批評新仔請雪巴人
咁就真係50步笑100步
正正係#165個回覆最後個兩行寫既人

睇完真係對班登山者毫無好感

咁個位巴打玩既都係自己條命姐 而且個位巴打有經驗有料到 有足夠知識去判斷 可以為自己負責
新手咩都唔去學就請sherpa一齊上 萬一犯錯就分分鐘玩埋人地條命wor

你都幾痴線，成日曲解人講既野。算啦我放棄啦，
我只係講下雪巴人係點諗，呢個世界係有人咁爬山，咁都有錯。

條友專門破壞討論兼屌走真心分享討論嘅人
唔好妄想可以說服到佢
巴打你已經好好

為左打卡

如果新手唔請雪巴人 就肯定玩命
肯定抵比人笑同屌

但依家係批評緊人地經過安全 請人提升安全率 成功率
上邊寫曬協定 天氣唔好 雪巴人可以隨時走
唔係死都要上
請雪巴人就係要雪巴做領導 唔得就收隊wo

如果個位巴打自己都係玩命派
但走來批評人請雪巴人 搞到商業化
咁真係

樓上重成班因為個位巴打好出名 所以就係論點
睇到咁既連登仔真係喊三聲

佢係做開呢啲鳩野，無謂同佢拗

#165個留言最後兩句真係好岩你

所以都出左一班HARDCORE友, 認為無氧登頂/唔請雪巴人賣命先係正確做法

自己睇睇係咪佢講既人啦

之前睇過有條片係講個呀哥要上山搵返佢細佬條屍 然後搬落嚟

究竟幾時會有機械人可以清走珠峰上面既垃圾

人類科技要令人生存係高壓環境比起低壓環境更難，對物料、維生系統要求更高，唔好話落深海，就算你落幾百米深嘅礦坑都要先做加壓適應屯赤隧道挖隧道嗰陣都要做呢個動作

如果要落深海，架潛水艇一定要同時抵禦到外面嘅高壓同維持到入面正常大氣壓（其實會比標準大氣壓高）

但人類上太空就容易好多，只係有個封閉casing 維持到太空船內壓就得，而內壓要求同標準大氣壓一樣

而且人類認識深海比起太空少係真，每年都會係深海入面一啲奇怪極端嘅生境發現新物種，都目前亦未好完整嘅監察深海變化；但太空嚟講，好多都可以結合觀察同物理定律去解釋，人造探測器都送唔少出去，已知嘅會更多

港毒之父過街老鼠嚟

人哋做到，世界好多登山者都做緊，你又話不設實際。
買個包上山拎返個麵包袋落山，係唔係會死？如果咁都拎唔到，不如等你有能力先上山
正常人考試就係試前溫晒書，你就唔溫選擇考試個日帶個老師入去，然後有人話你咁都得呀，你話提高合格率

無人探測器嘅話，人類探測器登陸火星係1971年，但落到馬里安納海溝係1997年嘅事你睇下邊樣難啲？

對唔住我係啦你放過我啦
小弟有眼不識泰山，唔知大佬係邊個
祝港父身體健康，長命百歲
賭波贏多啲

港毒之父你都理

成個post都好好睇

其實你淨係考慮自己既話就你既全部野都可以係岩
自己唔想死所以唔咩垃圾減重減負擔減輕難度 請雪巴咩啲裝備減輕難度。呢啲可能的確會減低對登山者既要求

不過亦導致到對其他人既影響 例如 大家登山咁辛苦有好一大部分係想感受大自然 如果上到去見到一堆垃圾真係會覺得好可惜

你可能會反駁人命最重要 擺低垃圾影響左觀感但係都好過人地要咩多啲野增加死亡風險 但係咁既做法其實都有違好多登山者既意願 未必可取 試諗下如果用減低死亡風險黎考慮全部問題既話 我諗你而家既生活態度係冇錯既 留係屋企打字比起出街有機會比車撞 你生存機會係多啲

另外 自己太低技術又請雪巴人登山其實係提升左自己既生存機率但係都會為雪巴人帶黎不必要既風險

同埋有一個心理上既問題係 如果大家過份依賴人力物力而忽視自身能力既訓練 此消彼長下 其實生存率未必會提升

最後 行山同生活其中一樣好重要係過程帶比你既意義 好多野都可以靠人力物力補足 但係自己一手一腳靠比較少既外力完成一件事 對某種人係別具意義 亦都好多人會比較尊重呢種會更大程度挑戰自己既人

你個名好應景

話上太空易過落深海E句就認同
但係對海底既認識仲少過太空E句點睇都唔似啱wor
每年都係深海發現新物種但係太空連有冇物種存在都未知

不如起多啲觀光設施，等多啲人安全地上到

自我實現

你又何嘗唔係呢

睇過好多相關採訪。
背後都係為名為利 讚助費。
一路吹自己堅毅不屈,挑戰極限,但其實都係靠當地雪巴人背裝備上去。
d 訪問者講講下想透過山上死左好多人去暗示自己好強, 到問點解唔救,唔幫其他人就會即刻180大轉變話自己係大自然面前都係好弱小,幫助其他人即係令自己有危險。

一路想表現自己好強挑戰癲峰, 一路話自己弱小幫唔到其他人。
結論,登山者都係為名為利的垃圾。上邊好多商業利益派。

用火箭射上太空，想登邊個山就自由落體 搞掂

咁登黎仲有咩意義
要上高空睇風景搭飛機都得
登得就緊係要自己努力後將世界踩在腳下

真
仲有巴打咁好氣同嗰件垃圾討論咁耐
成件事都好癡線

當地D sherpa就真係勁

2019先載人落到最深點幾千倍向上嘅高度有1969嘅阿波羅11號登陸月球，距離地球表面363,104 km

登山呢項運動其實要點開始 係咪香港基本上無得玩

實際啲每1000米一間酒店，起條供氣管由地面供氧上高海拔酒店

有咗觀光設施之後，你都可以唔用呢啲觀光設施，徒手攀上山頂，都真係頂唔順仲可以入呢啲設施避難添，一家便宜兩家着。

不過有啲人嘅心態好自私，就係淨係想自己去到，唔俾其他人去到，一定會反對

孤高之人既主角發展史 幫到你
基本上，首先就係要令自己有高原活動既能力，然後有攀石技巧同用相應既工具，最後就係事前計劃同經驗

你打咁大段野
我簡單講 安全行先
你所謂咩 自己做滿足感大d 笑話來
你唔用氧到時出事咪又係累隊友
重要可能係一齊死 因為你冇氧

內文post咪有個路標 係無氧登山者
佢累死埋佢出去搵佢既老公
成班話個位巴打玩命都係玩自己條命
佢出事咪又係隊友食 以為佢真係單人上珠峰咩

個內文明明就係講緊登珠峰既危險性
成班因為個位巴打變左崇拜無氧冇雪巴人 係挑戰自己
之後笑人樣樣考慮安全 咁怕就唔好爬 反智到

喪彪哥 唔好嬲
連登依家好多現實社會番工俾人屌到頭耷耷既油頭柒頭發洩唔到
所以先係到亂屌引戰
相信條友就係其中一條社會廢物
去挪威做野順順利利呀

利申 你係高登開第一個攀山post 已經follow你直到依家

無咁多空間俾你起個平台出嚟 一有少少雪既變化隨時成間酒店碌咗落山

咁都可以理解到係仇富？

深海水壓好難搞

睇到好sad...又好嬲

梗係鑽探，將支樁打入土層，技術上應該做到

睇完覺得好驚死...
人真係好渺小

唔該哂巴打 但有近視/遠視係咪注定同呢項運動無緣
想像唔到係8000m唔見眼鏡會發生咩事

你提高自己既安全性但降低雪巴人既生存性，係呀你自己柒碌咗落山，但你身上條繩綁住人哋個勾咖，人哋割唔切係唔係俾你累街坊呢

點解有人話成功率高咗，咪就係因為雪巴山接得多你呢類人學精咗，知啲人會係邊度就柒，可惜最後死亡率無改變過，因為柒咗真係無人救到你

原來有條友試揸直升機上去
speedrun

你好認同個位巴打唔用氧你唔屌？
你估佢自己一個上山？
佢唔累雪巴人 累既咪變隊友羅

我真係R曬頭

1月姐，冇乜人冬天會上去啦

The Sherpa Industry hate this one trick

人哋都話用Alpine，你硬係唔信
咁你跟佢上去走一轉囉，講到好似見到佢搵雪巴人陪佢登頂咁，好笑

正呀喂

佢講起依家好似有兩隊人上緊去，雖然唔被睇好可以成功

要練過水之呼吸先得

拎到幾十kg垃圾落山咁癲？

樓主內文咪有件 無氧登生者羅

內文個件路標6歲就跟老豆行山
大佬咪神化個到位巴打識飛好唔好
睇見你地一邊話新手點點點
一邊吹奏個玩命派

雖然覺得父狗係包拗頸
但佢邏輯上又講得啱喎
我大概估個數據啦
一個新手比錢請人幫手登山死亡率係80%
一個老手唔帶氧氣去登山死亡率係60%
佢哋目標都係登山
而家個老手話新手咁樣行係on9
又真係五十步笑百步喎
當然我個數據只係9up
有實際數據而又好大反差嘅咪證明父狗錯囉

除左呼吸 咁凍好似好易凍傷皮膚 尤其個NOSE

如果個客自己訓練不足
又請雪巴人抬佢上去
（現實真係有殘疾人士上過去）
咁姐係請槍囉
又話者變左貴價打卡囉
佢自己不斷吹噓
但冇技術含量

另一個就係用金錢轉移風險嘅情況
唔太人道囉
你都可以話雪巴人心甘情願
我只可以話金錢就係新嘅奴隸制度

咁如果你打機鐘意玩very easy
但我鐘意very hard
更加想個山保育得好
（因為後人都要玩㗎喎）
得唔得？

我自己覺得唔係50步笑百步
而係老手覺得新手冇技術/請槍
係講緊個登山者有幾多實力

例如佢有實力但遇到意外死左
咁冇乜人怪佢
但如果冇實力又出事搞到冚家剷
就唔係一個負責任決定

但好多時
金錢對雪巴人太重要
又有好多人真係出得起
所以實有意外

唔知樓上有無講過
之前睇完everest都望過下登山野都
卡瓦格博峰係至今仲味被人類征服過既山

d景點愈尼愈易上/受歡迎 就愈易受破壞

好似早兩年成年先得幾日適合登山
個到d天氣又變幻莫測
真係好恐怖

好似係唔比登山？

建議睇下the dawn wall同free solo
同樣係攀山嘅紀錄片
睇完會對呢啲挑戰極限嘅人有多一番了解

可能將來嘅科技，可以派個機械人去執屍。

征服過了

咁佢有經驗識自救嘛
點可以同新手冇經驗 要等人救黎比
雪巴人都會死
你用人地條命黎 提升新手登頂機率
你都好自私下姐

人地雪巴人suppose係想幫本身有經驗嘅人輕鬆/安全啲爬山
而家問題係真係好似一般旅行景點咁
好似你咁無腦 又廢嘅新手都想上山 先害死人

會唔會有啲未發現更深呀

年經

可以話月經

徒手攀岩應該係呢個世界最極限嘅極限運動

缺氧閲讀

No it wasn’t, the first attempt wasn’t made to the summit

可能去到佢哋嗰陣，啲甲骨文、竹書、石板書仲存在
但啲紙書化得7788，wiki 更加唔使講
咁就出現左成個文明紀錄上突然憑空消失嘅情況
杜拜棕櫚島、地球地圖島，變左納茲卡線之類嘅不明存在

人類而家常講嘅科技:手機、航空母艦、汽車 、核武、直昇機、坦克、app 、飛機、基因編輯、潛艇、電視、高樓大廈…連刻落石板，封入種子庫都無機會，隨着末日而消散，然後下一代“人”只可以憑住金字塔、長城呢類石材建築，直接skip 我地呢幾百代嘅發展，以為我地落後…

想知遇到雪崩係咪基本上都死緊？

你講到成個太空得火星咁

大部分網上論壇一普及就會變成咁

始終大眾鍾意睇冇營養、淺白嘅嘢多。人一多推上首頁嘅就係鹹相、戇鳩笑話、貓貓狗狗、冇料扮四條吹水post。真正高質嘅post好快就會淹沒喺垃圾之間。

知乎（共黨進駐前）同Reddit都係好例子，出名之後甚至有一堆PR 炒話題。

提昇左既成功率實際有幾多，同而家個成功率係幾多

無重環境同重力唔通一樣?

我諗佢連你講果d名同技術都未必識
慳番啖氣好過啦

燈嘅係蕭山

題外話 之前聽過有座唔知咩山個山頂俾個登山者攞走咗最高嗰5cm搞撚到座山矮咗5cm
最後當地政府要求佢歸還返

想問係唔係真有其事

Lm

《》

其實我唔明點解尊重山就唔用氧氣？
有咩關連？

正如搭飛機死亡率低過搭巴士
但係一出事就九死一生

可能我地上一個文明都係咁

諗起以前tvb蔡志健同鄧健弘套野

btw respect

而家咁凍睇呢個po覺得仲凍咗

起身睇完，工都唔想番
直接射波

如果你攞住一點係永遠都要安全行先 忽視所有一切
咁的確係唔爬最好

你自己講話滿足感係笑話 咁一開始根本唔需要爬 全世界學你留係屋企打字就岩

連唔戴口罩出街都要批鬥ge民族

睇elon musk想唔想搞

Gfs囉

佢個決定固然自私
但係嗰日另一個問題係登山團太多
而當中班amateurs又delay咗成個行程
(我記得有人屌過隊台灣團冰爪同axe都未識用
Scott Fisher嗰團都有個名媛基本技巧都未識又喺山上搞到啲繩打晒結)
事實係唔係Anatoli Boukreev一個救三個
Scott Fisher嘅casualty都唔會咁低

上到珠峰嘅人真係好勢利 細佬我去山腳影下相 第二日高山症太勁就要走

上山死既死個刻會唔會諗自己好ON9, 唔想死, 如果今次生還以為唔上山,PLEASE GOD!

natural selection篩走波台狗就梗係㗎喇

你個問題同點解唔用小小錢幫助乞衣係唔啱 同一層次

恐龍既樣都係依據骨架模擬出黎

遲早有一日可以

#200

撐得好辛苦下

太空同海黎比，就算去到火星咁叻，個探索度都只係等於去左屋企個洗手盤洗下手一樣，因為太空好大

雖然兩者對於一般人黎講都超出咗認知，所以應該無法比較，但係太空有種直情對門都未摸到既感覺，同挑戰海溝既感覺差好遠

真正攀登者，就算凍壞一半腳指，都會繼續攀登，就算殘廢都會做繼續做支援，只為靠近山峰

推介電影同小說
冰峰暗隙
北壁

咁又唔好咁講
你仲戇鳩

見到咁多垃圾 就覺得成件事勁自私

咁太空個種凍應該仲勁過珠峰嘅
估計個裝可以偷緊d

個人覺得科學家會認為爬山係浪費時間冇意義嘅工作

未必既，研究人體工學都要睇下人體既極限既身體反應
正如之前提到點解某d人會比較有效運用氧氣果d

好撚柒 字又打錯logic又無

咪又係進化論代代相傳個d野，玩到唔玩了，只要解剖個士著就一清二楚

想問下巴打alpaine點解Google完淨係俾啲行山裝備既牌子我睇

依你所講，解剖只會知道結果，但唔會知道原因而家就係想知道個方法，然後去改

難得高汁post

人類上得去，都帶一點自私

就咁睇用科技力量上山並唔難，只係好似班友想挑戰人體極限多d

不過科學角度黎睇人體極限係好on9嘅事，反而係想人工取代身體結構多d

西伯利亞人，冬天的冠軍

中學睇過一套飛機失事
幾個人都跌咗落雪山要食人肉嗰套叫咩名？

唔好鳩引句野就以為自己好撚醒睇通睇透啦

屌你 收皮啦

咁你去爬啦 好行夾唔送

諗起天與地

天與地

科技力量唔代表萬能
問題係科技未發展到將d裝備輕量化

佢哋都幫人拎行李上去

其實睇番資料好多登山者都冇用到尖端科技，而且冇咩科學家，一個二個都純粹想證明自己與別不同又唔做充份準備，上到山先話依樣唔夠個樣出問題

好似氧氣咁，成日話用完，咁咪上幾廿次山堆個倉出黎囉，係要搞到啱啱夠次次出事嘅

嗰班當地人咁pro點可以叫做土著

因為消耗同供應氧氣量同人體反應好難計既
呢樣知識要問番其他熟呢方面既人

先唔講個倉起邊個位、啲材料點運上去、雖上面點施工，鬼唔知帶多幾個罐會多啲氧氣咩？但多出嚟嘅罐冇重量？負重多咗體力消耗又再大啲，你自己計條數出嚟

好似電影嚟

天劫餘生

計黎托咩，堆多d唔得嘅

咁唔係一次就登頂架，唔可以中途行多幾轉嘅，係中間放低幾支full嘅咪下次唔洗carry咁多囉

根本係班hihi想慳錢慳時間自大白痴

宜家咪就係同你講，俾你堆到出嚟都冇撚用，因為攻頂根本唔容許你帶多罐氧氣囉

Yes
呢套真係好撚深刻
真人真事拍返出嚟

人力問題，多左裝備，對體能要求又會增加
人唔機器人，人既力量始終有上限

大部份人係落山先體力不支

但係我認同需要係裝備上再改良同準備充足

如果有好嘅管理甚至應該上山前做體能測試

咪就係因為上山嗰時已用晒體力囉，你係咪覺得喺頂個人就識光合作用回復體力？何況本身氧氣罐就唔會俾到體力你。而我當你真係帶到多罐上去，咁喺喺山上面點換氧氣？唔計山勢問題先啦，淨係換氧呢個過程嘅動作又再消耗體力，你咪自己再計下囉

比較有興趣想知，d人落到山先頂唔順死既情況
係落黎之前身體已經頂唔順，定落到山先剛好消耗體能而死？

山頂氧氣太低，夾硬上身體唔夠氧燃燒能量會積聚乳酸又冇時間代謝，落山咪體力下降好快囉

就好似比你跑完1500米，再要你上口罩跑多轉800米

睇完之後，多一份尊敬。願死者安息，同埋覺得有啲恐怖！

講錯，應該係先100米短跑再1500米

西伯利亞班人上會易d

西伯利亞最高點都只係四千幾米

西伯利亞講明係平原，平均海拔都係幾百米，嗰度嘅居民點會有高原體質

炸咗個珠峰等人冇得再上去啦

一係就限制登山者數目

咩係rbc

個位巴打改左名姐

但係台灣Dcard 有人賣廣告都無事
我唔反對開感情台寵物台吹水台
但呢啲台都可以認真答問題㗎嘛
定Dcard 係例外或者得我覺得Dcard無事？

Red blood cell

冷氣攀山家

song bill哥你比唔比得起

Block撚左個港毒之父成個post即刻變返高質討論

其實有能力登頂既人，要登25次係咪唔算難？
我睇返記錄佢試過失敗，即係唔係勁到咩天氣都登到頂

咁先體會到爬山有幾凍

如果冇預計之外既天氣情況，成個過程唔應該出事，做足training架嘛

所以25次同1次既分別喺邊度？
照道理你有train 過既話，成唔成功都係睇有無意外
點解講到佢異於常人咁

50萬我寧願帶女朋友去馬爾代夫嘆世界
呢個世界仲有好多比8000m更有趣嘅山，而且唔洗錢。

好心啲廢柴冇料就咪撚學人登山啦，要靠雪巴人Carry既醜唔醜

登山一抖就會死，所以人地行足全日
打機抖下係咪會死先？你打機打到猝死=自制能力低

你最中意行邊個國家既山？

間公司又比人轉手 咁耐仲搵唔到錢

最尾唔認同
鄭和船隊沿岸咁行
仲要啲航線開發咗好多年
危險程度冇上面嗰幾個例子咁高

飛行原理完全唔同，機艙加壓強又唔同，點比

達伽馬麥哲倫都屌打鄭和條傻西啦

西科爾斯基

你都九唔撚搭八

我鍾意歐洲啲山，少人又乾淨。

呢座叫Zinalrothorn, 4221m
攀爬路線好好玩，而且風景又靚。望到Matterhorn north face。

有好香港人爬到8000m, 但從來冇香港人可以完成到歐洲三大北壁。 Eiger, Matterhorn, Grand Jorasses。 一座山難唔難爬，除咗高度之外仲要睇地形，3000m既山，可以難爬過8000m

自己個成功率同安全率係靠人地雪巴人嘅命同佢哋成功率同安全率堆疊返嚟

太空衣連埋保溫同維生系統，都有150公斤以上重量

係唔難架，全套150kg以上重量

地面都行唔到太空人係地球上訓練係要係大泳池做，靠浮力去模擬失重狀態

d相靚到睇圖已經覺得好正
難爬係咪即係死亡率好高？定好多人爬爬下頂唔順落返去

坐係度死個登山者路標好慘
如果行到一半體力不支係咪死硬？
無力返轉頭，但坐低休息又一坐不起

難爬係因為講求攀登技巧，要用好多攀岩同攀冰嘅技巧。Eiger北壁最易都好似講緊6b, 6b好多香港人係攀石牆都爬到，但爬山6B trad climb又係另一回事。